中秋節落公園玩燈籠遇學生家長 老師竟被投訴：咁夜仲落街教壞晒

中秋節晚上賞月玩燈籠是常識吧，但有老師近日則投稿至facebook專頁「老師心聲」抱怨，指當日晚飯後帶孩子到公園散步玩燈籠，其間碰見學生和其家長，結果被投訴「咁夜仲帶小朋友落街玩，學生見到咁就有樣學樣教壞晒」，校長還要求道歉，令她大感無奈，嘆道「做老師有私人生活都是罪」。

該老師在帖文中，第一句已感嘆「做老師有私人生活都是罪」，稱中秋節當晚一家人吃完飯後，就跟小朋友到公園散步玩燈籠，本來都開開心心人月兩團圓，突然聽到有人大叫Miss，「原來係學生咁啱都去公園玩，禮貌上打招呼講聲『中秋節快樂』」，誰料那位家長即尷尷尬尬地拉走兒女，「好似當我怪人咁」。

直至中秋翌日假期後回校，樓主就被召到校長室，原因是有家長投訴她，「身為老師咁夜仲帶小朋友落街玩，學生見到咁就有樣學樣教壞晒」，可是主任和校長卻沒有了解事情就要求她注意同道歉。樓主又指，曾有教學助理於暑假期間出外旅遊都被投訴，擔心「遲早老師返工放工食飯都會被投訴」。

帖文引起網上熱議，不少網民都替該位老師感不憤，稱不明白家長的邏輯何在，「嗰位家長帶住佢小朋友見到老師帶住小朋友出來玩，然後話老師唔應該咁夜仲帶小朋友出街？」、「唔通日光日白去賞月玩燈籠咩？」另有網民認為不應干預老師的私人時間，反問「老師拖住老婆或女友落街，咁係咪要即炒？」亦有人認為校長的處理手法同樣有問題。

你估校長 老師唔識分咩，打工係咁架啦

而家啲校長乜事, 同班膠官一樣, 淨係諗住袋錢, 遠離麻煩
屌!!

老師都唔應該做愛中出生仔

家長應該係比左膠女權撚環保撚素食撚耶撚更on9既生物

校長心諗：叫你道歉je，又唔係叫你下次唔好

教育只是一項產業

萬聖節外國小朋友出去玩就會講人地好有特色

咁係咪放工要即刻返屋企然後唔比出街?

正路d小朋友同個老師打招呼，個老師應該都幾受歡迎啦，咁都比人投訴老師呢家識做啦

個家長唔知死得罪老師，成績將會反映係成績表上面，到時唔好問點解

啲家長都痴線, 睇完就想起 2 + 2 = 22 條片...

on9家長校長

D臭西港女結左婚都絃^續害其他人

個家長唔係人 佢唔係都有教個細路架咩

家長on9固然可恥
但校長直頭係無腦

Btw咁尊貴嘅弱智家長 你又咁夜放狗？

要瞬移先得
一陣教壞學生係街到走嚟走去

試過啦
有老師大肚，家長投訴佢有性行為所以大肚係教壞細路
咁個家長無性行為又點生個細路出來？石頭爆呀？

個家長都帶自己小朋友落街玩喎
咁個家長係咪教壞緊自己個小朋友

教師就應該用試管成孕

開名啦

真定假
個家長係咪應該check下智商
適唔適合湊細佬

絕對係 根本呢個標準就已經有矛盾既地方

facebook share 出來的，信不信由你

香港人根本冇邏輯可言
投拆以為大哂

香港老一輩有啲人會有身份潔癖
覺得教育者要以身作則，個個老師最好就係孔孟化身

香港地做先生真係慘過食屎

呢啲乜撚野老豆老母黎

私人時間度做啲唔係違法嘅嘢都要比人鬧
同埋 老師都有屋企人0架 同佢個小朋友出街玩燈籠共享天倫之樂 我睇唔到有咩錯
唔通要個老師同佢個小朋友去返屋企玩?

得個仆街家長係人 老師就唔撚係人

但係都冇做錯嘢 道咩歉

最撚on9係個家長自己都帶細路落去玩
但就屌尻個老師唔比帶佢自己仔女落去玩

孔孟都食月餅賞月啦 懷疑件事真定假

哈哈， 你係香港呼吸都係罪 。
只要一日有啲港媽， 大媽， 就可以雙重標準。
自己以外嘅人都係為咗服務佢而存在。

利申：研究香港支那基因20年經驗

諗返細個仲係小學雞嗰陣中秋癲到同班同學係樓下玩到一點幾先返屋企 一點幾班細路先開始散

身為家長咁夜重帶小朋友落街
嗰老母識唔識做老母

家長帶小朋友落街
遇到老師帶仔女落街
家長投訴老師咁夜出街教壞細路
R撚晒頭

先生帶胸圍會唔會教到個仔想戴埋一份?

屌 仲以為你親眼見到
呢啲Facebook share 大多數吹大咗同好多老作

香港真係痴撚左線。。
咁都有得投訴

道個歉就好撚簡單既 但就破壞晒個原則同無做錯點解要認錯先 就係華人社會先會咁垃圾 職埸一有人講句野做上司既就快快手推個下屬去送頭

港豬可打壓 不可辱

叫佢道歉即係侮辱佢啫

叫個老師ot 帶多幾個課外活動就ok了

做得教畜就預左俾人投訴啦
抵撚死

其實佢同玩燈籠呢單都係出自同一個facebook page

香港家長真係好癲

佢唔喺嗰個鐘數帶小朋友落街，又點會撞到老師呀

100%老作上新聞

癡鳩線

啱喎，校規無話可以落街玩，點解唔備課？

宜家啲廢柴教師，有糧出就收斂吓啦，唔洗做又有高薪，放工就留係屋企啦

咁樣做都道歉先係真正教壞細路

而家啲人冇撚用 又要上網圍爐想人撐又唔敢貼埋人出黎 明明自己冇錯洗唔洗咁呀

老師呢份職業教壞細路
地產商就差唔多

學期尾成績表搞鳩佢操行 話佢學壞晒出夜街

其實學校係真係唔撚港洗比面啲家長 唔明學校驚乜鳩

學校都變哂做學店 為左錢咩都做得出
唔怪得依家班細路 咁多有爺生無乸教

上次有一單個老師大肚都被投訴，大肚咁咸濕

個家長身教唔得啦

咁夜都出街教壞自己個仔

要求佢向佢小朋友道歉

驚去教育局投訴，會開file調查，又會派人黎學校調查，煩過閪咁

仲有就係驚班家長打去電台上babycondom鳩up唱衰自己學校

因為最反智嗰個係有權炒你，你要配合佢反智

就因為老師唔係阿貓阿狗，唔係販夫走卒，係專業人士，所以唔可以當佢地係人，人既道德標準唔可以apply落老師

型月大慨會咁define 老師

將教育變成一盤生意之後就係咁反智

咁點解咁夜會係街撞到學生同家長?
個家長都其身不正啦

點解呢代家長仲on9個以前

On9

放左工都要你管？
做教師定耶穌啊

痴線

個家長自己都咁夜帶小朋友落街玩 走去屌個老師咁夜落街玩

咩人教咩學校啦，有本事咪去教band1/國際學校囉，放左工d家長理得你食煙飲酒出夜街

內情一定係個女miss 好索

個女人唔想俾自己老公見到阿仔個 miss 咁撚索

驚佢爭住去家長會

仲要反咬多一口，等佢工都冇埋

最毒婦人心

屌你 以前中秋會叫埋老師出嚟玩 咁係咪要記大過呀

補習社啲投訴仲犀利

係街到撞到話人出夜街，咁佢地係神遊緊 個校長真係店長黎，竟然要人道歉

呢個社會係好多弱閪智人仕 屌唔晒咁多

叫個老師日頭賞月囉

應該搵機器教～

佢教壞是正常的 佢自己根本壞曬～

笑撚左

笑撚咗
你唔同仔女夜晚落街點會見到人地落街

點解佢老母同個仔咁夜係街撞到miss既？

世界大戰
教畜定怪獸家長

孔子不是說食色性也咩？～

細個中秋都撞過老師 我老母仲好開心搵佢問我係學校點 我老母仲讚個老師同佢傾左半個鐘 點解而家搞成咁

啱呀啱呀，做老師唔應該出夜街飲酒食煙拍拖扑野，個個一收工就死返屋企等死先至算係為人師表

屌你老母，咁你又咁夜帶你個乞兒仔落公園玩

孔孟食月餅

校長大問題過家長
你當家長係西客，揸白卡，但校長理應係相當既判斷力去處理呢類精神病級別既投訴
小學校長都好撚高人工下，請著條on9做管理層

一係開名邊間學校 校長係咩名
唔係我覺得單嘢可信性唔高

孔孟果時係未有月餅 舉個例姐 唔通佢地唔會過節咩

同一班人嚟

On9 家長就唔洗做榜樣？ 佢唔咁夜落街鬼知個老師出夜街 家長夠做壞榜樣俾D細𡀔睇啦 家長永遠是對的？？？

其他無問題。食煙飲酒都得？

食煙有問題。但飲酒都唔得？

盡量唔好啦，食得鹹魚抵得渴，你做得老師預左要身教言教。

傻閪
你真係以為band1/國際學校唔介意老師食煙飲酒？

個家長如果唔係咁夜仲帶個仔女落街, 又點會撞到個Miss

佢自己做就無問題, 人地做就唔得?

萬世師表孔子： 唯女子與小人難養也 仆你個街丫

老師唔應該結婚，因為扑嘢大肚會教壞細路。

咁就教壞到你個仔早死早著啦